持續兌現競選承諾 川普捐總統薪水研究酗酒問題

【大紀元2019年01月30日訊】（大紀元記者洪梅編譯報導）美國總統川普將其2018年第三季度的10萬美元工資捐贈給了一家研究酒精中毒的聯邦機構，繼續兌現其競選承諾。

美國《財富》雜誌近日報導，美國總統川普已將其2018年第三季度的薪水10萬美元捐贈給國家酒精濫用和酒精中毒研究所。國家酒精濫用和酒精中毒研究所作為美國國立衛生研究院的一部分，開展有關酒精相關問題的原因和預防的醫學研究。

川普本人從不喝酒，他的哥哥弗雷德‧特朗普（Fred Trump）因酒精中毒而於1981年去世，享年43歲。看著哥哥因酗酒身亡，導致他終生厭惡酒精。他曾告訴記者說：「他（哥哥）告訴我，不要喝酒，永遠不要喝酒。」

「我可以誠實地說，我的生活中從未喝過啤酒。」他說， 「你能想像，如果我酗酒，我會變得怎麼糟糕？會是世界上最糟糕的。」

川普在總統競選期間曾承諾，一旦當選總統會把40萬美元的總統年薪全部捐出。從那時起，他一直在履行他的競選承諾。

自2017年上任以來，川普已經向美國多家政府部門捐贈了他的季度薪水，用於支持兒童接受教育、打擊鴉片藥物濫用、為退伍軍人提供幫助、改善國家戰場遺址的基礎設施維修等項目。

2017年，他的薪水被送到國家公園管理局、教育部、衛生和人類服務部以及交通部。據美聯社報導，川普2018年的前兩季薪水分別捐給了退伍軍人事務部和小企業管理局。

如果堅持到底，川普將是美國歷史上第3位不拿薪水的美國總統。前兩位總統分別是胡佛（Herbert Hoover）和肯尼迪（John F. Kennedy）。在就任總統之前，胡佛已是礦業富豪，肯尼迪則是繼承了巨額家族遺產。

此外，媒體業億萬富翁彭博（Michael Bloomberg）、好萊塢動作巨星史瓦辛格（Arnold Schwarzenegger）和前麻州州長羅姆尼（Mitt Romney）也都在就任了市長和州長公職之後，放棄領取薪水。#

我乜都唔理 總之佢郁鳩中國 佢就係好總統

反侵黨不願面對

都係中國總書記偉大
你侵侵都要濕過手先捐，我地習總直頭人工低到傻，真。廉潔

對比起高雄果個光頭佬

我真心信佢會攞哂份糧去幫襯"愛情酒店"